스테이지 1 퍼즐 기믹

1. 쑥과 마늘이라는 아이템이 곰에게 바쳐질 시 인간 석상으로 변화.

페이즈 1 / 2 / 3 / 4 / 5로 나눈다.

페이즈 1은 인간 석상이 토끼 석상을 부술 시 넘어간다.
페이즈 2는 개 석상이 인간 석상에게 길들여질시 넘어간다.
페이즈 3은 늑대 석상을 부술 시 넘어간다.
페이즈 4는 부서진 늑대 석상을 두고, 다시 3번 가림막을 내릴 시 넘어간다.
페이즈 5는 부서진 늑대 석상을 두고 호랑이와 사자 석상이 싸워, 둘 다 부서질 시 넘어간다.

페이즈 1에서...

1번 가림막을 올릴 시 -> 토끼 석상이 부서진다.
2번 가림막을 올릴 시 -> 개 석상이 토끼 석상에게 덤벼드나 토끼 석상이 이리저리 피하고 개 석상이 지친 듯이 돌아가며 가림막이 자동으로 내려간다.
3번 가림막을 올릴 시 -> 늑대 석상이 개 석상에게 달려들고 개 석상이 부서진다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
4번 가림막을 올릴 시 -> 사자 석상이 늑대 석상에게 달려들고 늑대 석상이 부서진다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
5번 가림막을 올릴 시 -> 호랑이 석상과 사자 석상은 가만히 있는다. 이후 가림막이 자동으로 내려간다.

페이즈 2에서...

1번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
2번 가림막을 올릴 시 -> 개 석상이 토끼 석상의 위치로 이동하며, 인간 석상에게 길들여지는 모션 발생 (마인크래프트 늑대 길들이기 참고)
3번 가림막을 올릴 시 -> 늑대 석상이 개 석상에게 달려들고 개 석상이 부서진다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
4번 가림막을 올릴 시 -> 사자 석상이 늑대 석상에게 달려들고 늑대 석상이 부서진다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
5번 가림막을 올릴 시 -> 호랑이 석상과 사자 석상은 가만히 있는다. 이후 가림막이 자동으로 내려간다.

페이즈 3에서...

1번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
2번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
3번 가림막을 올릴 시 -> 인간 석상과 개 석상이 동시에 늑대 석상에게 달려들고 늑대 석상이 부서진다.
4번 가림막을 올릴 시 -> 사자 석상이 늑대 석상에게 달려들고 늑대 석상이 부서진다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
5번 가림막을 올릴 시 -> 호랑이 석상과 사자 석상은 가만히 있는다. 이후 가림막이 자동으로 내려간다.

페이즈 4에서...

1번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
2번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
3번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않지만 가림막이 올라가지는 않는다.
4번 가림막을 올릴 시 -> 사자가 늑대를 보고 달려들고, 이내 개와 인간에게 덤벼든다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
5번 가림막을 올릴 시 -> 호랑이 석상과 사자 석상은 가만히 있는다. 이후 가림막이 자동으로 내려간다.

페이즈 5에서...

1번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
2번 가림막을 내릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 올라간다.
3번 가림막을 올릴 시 -> 아무 일도 일어나지 않고 다시 가림막이 내려간다.
4번 가림막을 올릴 시 -> 사자 석상이 늑대 석상 위에 서고, 이후 크게 포효한다. 이후 붉은 화면으로 전환되면서 처음 기계를 조정할 때로 돌아간다.
5번 가림막을 올릴 시 -> 사자와 호랑이 석상은 늑대 석상 방향으로 향한다. 이후 둘끼리 치고받고 싸우며, 두 석상 모두 부서진다.

이후 모든 가림막들이 올라가며 클리어판정.

이후, 주인공은 포도를 개 석상 입가에 묻히면, 개 석상이 부서지게 되고.

3번 방의 가림막이 열리게 된다.